【武俠】我乃，天下無雙！（真．完結篇）

Post(1) ：
Post(2)：
Post(3):
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
原本以為三個post可以打得完，點知最後都係要出到第四個post
今次就係真．完結篇嫁啦，個故係呢個post點都會完
照舊要多謝每一個追故嘅讀者，無你地支持就無呢個故
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
照舊啦，新post無文啊

新po留名

四一無左支長槍，下面仲有支短既
起槍

lm

深夜一推

推

文呀文呀文呀

說好的屈機呢

結尾唔通係上官比人打到斷晒手腳變人棍

之後人槍合一

唔岀文，今個sem唔過二

過埋今個星期會輕鬆好多，大家比多少少耐性

下星期尾先完final 留埋呢次言就閉關了

正皮留名

留名

耐冇上水
上黎留名等文 我地仲等緊咖

蕭旭鵬再強，他的對手終究還是「天下無雙」的上官四一，不可能處處壓得了他。上官這一招「干雲蔽日」正中蕭旭鵬胸口，把他轟得連退兩步。

蕭旭鵬拍拍心口，似乎並沒有受到多大的創傷。

「幸好他現在幾乎戰意全無，這一招雖然夠硬，但是內力不足，傷不了我。」蕭旭鵬斜斜的盯著上官，暗忖。

上官似乎並沒有因為這一招而回過神來，仍舊是一副彷惚的神情，「飄雲三別勢」展開，上前又是與蕭旭鵬一陣激烈的交手。

儘管蕭旭鵬知道上官現在幾乎沒有用內力與自己的交手，但是他也不敢怠慢，「大鵬烈爪功」功力全開，每一招都透著濃烈的「火勁」。

沒有了「東皇訣」的內力加持，上官空手又怎麼敵得了蕭旭鵬一雙在鐵砂中淬煉過的雙手來得厲害？兩人每一次交手，上官的雙手都受到了蕭旭鵬「火勁」的侵害，掌心已呈焦黑。

但是也拜這些損害所賜，上官的本能告訴他眼前的蕭旭鵬不可能是「自然經」中任何一種招數可以輕易解決的。

既然單一武功不能解決，那麼就全都用上吧！

上官腳下運「飄雲三別勢」的同時又使「風華降」；「離蔚拳」的拳頭間隙當中偶又閃過兩招「靈水劍勢」的巧招；蕭旭鵬的烈爪攻到時除了用「蘆葦擺」避過之外，腳下的「風華降」也是同出，既守且攻。

蕭旭鵬的「大鵬烈爪功」再出神入化，也難以同時應對「天下無雙」的「自然經」中的全部武功。「靈水劍勢」時而劃破他臉龐、「風華降」的腿法又逼得他以搶攻、「離蔚拳」變化無窮難攻難守。這些通通都令蕭旭鵬心火大盛。

「明明沒有了最棘手的『東皇訣』，但怎麼仍是打不贏他？」蕭旭鵬心想，二十年前的恥辱和現在的怒心重疊，一種難以言喻的怒火正在他的心頭熊熊燃燒。

終於，上官的「靈水劍勢」在他剛毅的臉上劃下第十一道傷疤時，蕭旭鵬的怒火也隨著傷痕和鮮血一同噴發。

「啊啊啊啊啊啊！」蕭旭鵬怒極咆吼，「大鵬烈爪功」功力催谷至頂點，任由「風華降」的腿法打在自己身上，向上官使出了「鷹撮霆擊」。

或許是面前的情況極其危險，直至方才都是由本惑驅使作戰的上官在千鈞一髮的一剎回過了神。只是才回過神來，眼前就是蕭旭鵬散著熟鐵焦臭的鐵爪，在這刻不容緩的瞬間，上官沒能使出任何護身的武功。

嚓！

蕭旭鵬宛若鷹爪的手指捏住了一樣物事——一顆血淋淋的眼睛，

失去了左眼的上官任由眼窩的鮮血滴落，也沒有用手遮蓋著。

因為他的手正拿著一幅畫作。

那正是「天下皆知」的畫作！

「你明明可以躲過去的，為甚麼？」蕭旭鵬問道，手指仍然捏著上官的眼睛。

蕭旭鵬雖然怒極，但是鷹一樣銳利的雙眼並沒有被怒火蓋過。蕭旭鵬看見上官在最後一刻向前踏了一步，伸手往藏在自己懷內的畫作撈去。

不時是有意還是無意，不知是計劃已久還是靈光一閃，總之舊旭鵬在剛剛那一剎走了神，懷內的畫作就被上官偷走了。

「我還未成為『天下無雙』前，有一段日子得靠偷雞摸狗才能過活。」上官微笑道，這久違的一笑似意味無雙的上官四一又再回來了。

而且這一笑，也是代表一個人的來到。

上官的目光跳過蕭旭鵬，來到了他身後的一根石柱之上。

石柱上站了一個人，一個羽扇綸巾的智者。

那人正是如是說。

上官成副心思只係幅畫副 完全無心同大當家打

仲要冇用東皇訣都打到老蕭發老脾

佢點解唔用嘅其實

Ummmmm因為佢驚打爛幅畫，同老蕭交手又比烈爪功剋住，發揮唔到，淆咗底

其實如果大當家同16個高手打會點
上官就話有唔同武功對付唔同人
但大當家黎黎去去都係得一套

唔會輸，但唔會毫髮無傷咁贏

咁已經唔係天下無雙🙈
但燕白果度真係😂

我地一齊遺忘呢件事啦

但冇咗左眼

上官個形相係幻術，大當家一早已經中招

鏡花水月

形相都未出就打完

四一bb隻眼呀

你竟然犧牲上官一隻眼

你個名
你知我知 上官都知

拎到幅畫，冇咗隻眼，抵屌

夏侯惇

會唔會大當家食咗四一隻眼功力大增，逼佢出形相

上官二十點五

係咩漫畫？好似幾正喎

火鳳燎原

惇爺痴線佬

推
文呀！

如是說一身白衣的站在石柱之上，把剛才的戰鬥全收眼底。

「我把畫拿到手了。」上官高舉畫作對如是說說，沒有理會自己的左眼已然不在的事實，疼痛對他來說彷似是小菜一碟。

蕭旭鵬循著上官的視線也回過頭來看，才見到如是說站在自己身後不遠處的石柱上。

「莫非一切都是如是說要上官做的？」蕭旭鵬心想。

「如公子，你曾說過自己畫作到手，你定當知無不言，言無不盡。」上官說。

「我的確這樣子說過。」如是說躍下石柱，來到了擂台之上。

台下觀眾有過半都不知道如是說是誰，還道他是「金鵬鏢局」的鏢師。但是知道如是說身份的另一半人都不禁駭然，如是說向來不喜以真身示人，雖然不知道眼前是否為本人，可是既然連上官四一都稱他為「如公子」，想必就是如是說本人了。

畢竟江湖上也沒有多少人姓「如」。

「如是說，你是來搞局的嗎？」蕭旭鵬不悅的瞪著如是說，右手掂玩著上官的眼球。

這是威脅——我能摘下上官四一的招子，要殺掉你簡直是易如反掌。

「不，蕭大當家難得辦了一個比武大會，我身為江湖的情報人，又怎麼可能不來參觀參觀？要是其他人問道我有關大會的事我答不上話，豈不是壞了我如是說的名聲？」如是說無視蕭旭鵬身上的殺氣，道。

如是說當然可以無視蕭旭鵬的殺氣，可是擂台上有上官四一存在，上官四一在問出畫作的秘密之前，絕對不可能讓蕭旭鵬殺死自己。

再說，感覺到殺氣的人不單是自己。

九十九個戴著閻王般懾青色臉容的面貝、半邊破爛的鐵甲的壯漢從台下冒出，領頭的秦相也是一躍來到了台上，緊握斬馬刀盯著蕭旭鵬。

「忘了邀請如公子，的確是我失策。待我解決眼前的事後，定當大排筵席招呼如公子。」蕭旭鵬看見了「一刀九十九」的傭兵群，加上聽到上官與如是說的約定，想來要是真動起手絕對討不了好處，語氣也因此緩了下來。

只見上官走上前，對如是說道：「如公子，現在你可以為我解畫了吧？」

「當然可以。可是在這之前，我希望上官公子能為如某辦一件事。」如是說手一揮，示意秦相退下。在上官四一身邊比在秦相身邊要安全百倍。

「是甚麼事？」

「我希望能夠親眼見證你斬斷與蕭大當家多年恩怨的一刻。」如是說笑道。

他笑得普通，人人都可以做出這樣的笑容。

可是這笑容卻大大影響了上官四一與蕭旭鵬之後的命運。

如今失去了一隻眼的上官四一，要是再不用上全力，下次失去的可能是生命。

要是不殺死上官四一，蕭旭鵬就不可能當上「天下無雙」，自己多年來的屈辱也不知何年何月才能清算。

如是說取過上官手中的畫作，打開來，打算先說一點線索，引誘上官四一答應自己的要求。

他的要求並不過分，對情報人來說這不過是一件好買賣。

只是剛打開畫作，如是說本來愉悅的雙眉卻皺了起來。

他看過這樣的畫，雖然次數不多，可是他的確看過。

上官察覺到如是說的臉色一下子凝重起來，忙問道：「是畫作有問題嗎？」

「不，沒有問題。」如是說只是應了上官，便沒有多作解釋。

如是說沒有說謊，因為眼前的畫作會有這樣的情況實屬正常，只是解釋起來卻可能會有點傷人。

「那麼，上官公子意下如何？」如是說重新捲好畫作，問上官四一。

「我……」上官四一仍舊拿不定主意。

「我看過畫作了，你要找的人，現在正在畫中畫上的那座山等著你。」如是說道，依舊沒有多作解釋。

上官聽得如是說這樣說，心下再也沒有猶豫，道：「好，我為你辦。」

上官四一雖然優柔寡斷，可是當他下定決心以後，再也沒有人能攔得住他。

斷背山

唔通安鹿已經死左？

可唔可以好似雷神咁

整返隻眼比我四一bb

唔可以

食屎啦你 棄故

原來天下無雙個無雙係指雙眼

蕭旭鵬也感覺到上官身上的氣場大變，看出對方似乎是要使出全力與自己抗衡，道：「哼，我既然可以廢你一隻眼睛，自然也有本事廢你另外一隻！也許是我以前太高估你了，你根本沒有我想像中的強。」

「一隻眼睛罷了，不礙事。」上官說得像是丟了一塊手娟般自然。

「哼，你別再逞強了，你的內力對現在的我來說根本完全沒有影響。沒有了『自然經』引以為豪的『東皇訣』內力，其他武功根本不值一提！」蕭旭鵬說。

方才蕭旭鵬之所以要引誘上官與十六名高手交手，目的本就不再所謂的公平性。他真正的目的是要看清上官的武功招數與內力，這樣子他才好搞清究竟這十八年來上官的武功有了多少進境。

事情也的確如蕭旭鵬所想的發展，上官幾乎把他學會的所有「自然經」武功都使了出來，這些武功的強勁也在蕭旭鵬預想之內。

更重要的是，蕭旭鵬也知道了，要是沒有「東皇訣」內力的加持，上官本身的「自然經」武功功力幾乎大打折扣。也是多虧了「東皇訣」的內力，上官才可以輕易打敗十六名武林高手。

面對可以力抗「東皇訣」的「大鵬烈爪功」，上官又有何打算？

「上官公子，要我告訴你有關於『大鵬金爪功』的情報嗎？」如是說紙扇掩嘴，小聲說道。

「不需要了，他現在使的是『大鵬烈爪功』，比『大鵬金爪功』要強上數倍。」上官說道：「而且，『自然經』比他所想所見的還要高深。」

「那好吧，但願上官公子可以帶給我可觀的情趣吧。」如是說笑道，輕功一躍，回到了視野極佳的石柱之上。

台上又再剩下兩人。

上官空洞的左眼窩不住的淌血。

蕭旭鵬手上仍舊捏住上官的左眼。

氣氛一時肅殺起來。

兩人狂暴的殺氣正在台上肆虐，吹得台下所有人頭皮一陣發麻。

不可能會有像老廚頭一樣的人偷襲，因為就連李四和莫謙這等暗殺大行家也自愧自己不可能踏入兩人十步之內。

被無邊殺氣影響，方才昏了過去的十多名高手紛紛醒來。

他們醒來的時機正好，若是錯過了江湖兩大強者的決鬥，豈非人生一大憾事？

蕭旭鵬一直在蓄勁。

他已經意識到，下一招不再會是招式的交手。

而是兩個人的生命劇烈而熾熱的碰撞。

濺開的火花是生命最後，也是最好的餘輝。

可能會是一聲巨響，也可能是無際的靜謐，但是無論如何，最後一定會有一方殞落凋零。

蕭旭鵬捏著上官眼睛的右手冒出了騰白的熱氣，如同「東皇訣」一樣，這熱氣正是蕭旭鵬的「火勁」聚集至頂峰的證據。

反觀上官低頭閉眼，兩手下垂，全然沒有聚勁的跡象。

不需要聚勁，上官現在想的並不是如何打敗蕭旭鵬。

這一刻上官腦海中滿溢都是二十多年前和安鹿生活的一點一滴。

那銀鈴一樣的笑聲、粗糙不似少女的雙手、默默背責不幸的弱小身軀、溫熱流淌的鮮血……

終於，只剩下一步。

十八年的尋覓，馬上就要見到妳了，馬上，馬上……

上官的心如同湖心一般平靜，「東皇訣」的內力轉瞬充盈周身十大要穴九個周天，身上所有毛孔都打開，五感敏悅得能夠看到蒼蠅的拍翼、感覺到風的流動、清楚聽到台下觀眾的私語。

也聽到了蕭旭鵬如同平地炸開的雷吼。

「『大鵬烈爪功』十成功力，『鷹撮霆擊』！」

蕭旭鵬身後湧起一隻金色的、伸展著巨大翅膀、不住撕唳的大鵬「形相」，其張牙舞爪的模樣如同佛教中吞食巨龍的迦樓羅一樣！

「鷹撮霆擊」的旋勁捲動空氣，如同風暴襲向上官。

蕭旭鵬十成功力的得意招式，再配合上「形相」，江湖中絕對無人可擋！
沒有了有名的「九陽」槍，上官無法使出自己的最強招式「花滿天下」可以擋下這招。

但是沒有了「九陽」槍，上官四一照樣是上官四一。

照樣是「天下無雙」的上官四一！

上官慢慢的舉起右手，「東皇訣」的內力從十大要穴一股腦地湧至他的右手。

上官生平第一次，用上了從來沒有用過的全力。

因此所有人都看見了他上官的「形相」——

那是一輪皎白的月光，流光如水，冉冉而動。

一名身穿淡青衣裳、戴著薄紗草笠的少女靜靜的站在月光前，像是在等著誰人一樣。

這就是上官的「形相」。

這就是「天下無雙」的「形相」。

「形相」是練武之人注入武功的情感所產生出來的。

上官的「形相」就是安鹿，安鹿就是上官所有的情感啊。

面對蕭旭鵬的「鷹撮霆擊」，上官依舊只是舉起拳頭。

不是「離蔚拳」的「干雲蔽日」。

也不是任何說得出名的拳法。

這不過是很普通的、習過長槍招數的武人都會的拳理。

這不過是——

「脫槍為拳。」

上官的拳頭如同「九陽」長槍，貫進了蕭旭鵬的胸膛！

「哇」的一聲，蕭旭鵬噴出一大口鮮血，「金翅大鵬」的「形相」也瞬即潰散，消失於無形！

雙眼瞪大至極限的他，完全無法理解為甚麼上官的拳頭可以打中他的胸膛，搗斷他所有肋骨。

也無法理解為甚麼上官會愈來愈遠，愈來愈遠……

重重倒在離上官二十步開外的蕭旭鵬，一根手指頭也動不了。

一直沒有出場機會的鏢師，此刻才回過神來，艱難的看著自己的大當家倒在地上，以不可思議的聲線顫抖著說：「上官……四一……勝…！」

會唔會勁得太誇張

冇解話嘅話有啲令人難以信服 四一又唔係一拳超人

係愛呀，其實安鹿會唔會係佢ff出嚟

生平第一次用上從未用過嘅全力，如果咁都唔勁得誇張先離奇喎

認真一拳

他變強了，也禿了

最後一章無乜驚喜
反而一打十六果到幾好睇

個形相我之前估到

因為我都唔係好諗到點樣驚喜啲
其實上官同老蕭隻揪嘅結果基本上大家都估到9成

叻啦你

大當家嗌招名真係霸氣盡失

不過我已經預見到係sad ending

力王

安鹿 mola

龍虎門

全然沒有理會台下觀眾的歡呼，上官躍上如是說身處的石柱上，對他並排而立。

「恭喜上官公子。你可是江湖上首位連任的『天下無雙』呢。」如是說紙扇送風，道。

「我不在乎，我只想知道畫的內容。」上官道。

「可是這不符江湖規距呢，你贏了，你就得當『天下無雙』。」如是說說。

的而且確，不論台上台下，已經不可能有人願意挑戰上官的地位，就是強如蕭旭鵬也被打敗，更遑論其他門派的掌門。

那麼，上官四一自動當上了「天下無雙」。

但顯然上官對這名號，和背後的一切都沒有興趣。那麼「天下無雙」之位該如何是好？

上官四一也明白道江湖有江湖的規距，十八年前自己一走了之已經犯了規距，十八年後也不該種蹈覆轍。

「那麼，我以『天下無雙』之名，命令江湖所有門派，待蕭旭鵬蕭大當家康復以後，奉他為新一任『天下無雙』，不得異議！」上官鼓動內力叫道，務求所有人都聽得清楚，再轉頭對如是說說：「這樣就可以了吧？」

「這好多了。」如是說笑道：「你隨我來吧，我這就告訴你畫作的事情。」

如是說躍下石柱，展開輕功，誰入了擂台後方的森林深處。

上官也是一躍而下，但是眼前卻有兩人卻斷了他的去路。

正是程夢柔和莫謙。

「你知道自己剛剛說了這甚麼話吧？」莫謙劈頭就對上官問道。

「我知道。」

「那麼，你為甚麼要讓蕭旭鵬成為『天下無雙』？」

上官道：「撇除他盜取我的畫作一事，他在我失蹤十八年間一直也在進行著『天下無雙』，也就是我本來的職責，江湖才得安寧，我應該要感謝他的。既然他如此渴求成為『天下無雙』，那我何不成人之美？再說，我方才的宣佈的沒有人發起異議或質疑，想必他代理我的職責時也是打理特井井有條，江湖人才沒有異議。」

莫謙與程夢柔都沒有答話，他們心中也明白上官所說的都是事實。

「把『天下無雙』之位傳給蕭旭鵬，一來可以滿足他所想，二來我也可以安心的去和安鹿一起生活，何樂而不為呢？」

程夢柔雖然與上官認識的時間不長，但也清楚知道安鹿在他心中的份量，既然這是上官的願望，那就隨他去了吧。

「你真的有信心找到安鹿？」莫謙疑道。

「嗯，如是說已經出現了，我想應該是不必擔心的。」

「那麼，」程夢柔終於開口道：「你找到安鹿以後，我可以來探訪你們嗎？」

「當然可以。」上官笑說。

「記得邀我去喝你們的喜酒。」莫謙說。

上官沒有答話，只是淺淺一笑，就徑自往如是說的方向前進。

看著卜官遠去的背影時，無論是莫謙還是程夢柔，都不約同的起了一種永別的感覺。

也許是一時的錯覺罷了。

這三人終有一天會再次重逢的。

大當家又俾人撚 輸咗仲做天下無雙

大當家

上官都冇心機做 有女緊係去攬女

有得攬就係囉

睇到依家先發覺有個問題
究竟上宮係近年先揾安鹿定已經揾左18年
如果揾左18年，點解依家先知天下皆知嘅畫

佢死蠢

大當家仲有臉做無下無雙咩，18年後都比人屌打

唔捨得

究竟條女仲係唔係度

我估死撚左啦

最終章

這是一座無名的小村落，家家戶戶都是尋常不過的農家漁夫。

老天賞臉的時候能吃上好魚好肉，不賞臉的話就得捱餓。

可是誰人都沒有一絲怨言，生活總不可能風平浪靜，有點起伏高低就當是為這平靜的生活增添一點閑時談資。

在這無名的小村落當中，有一棵百年老樹。

我總愛在這老樹下，聽著眼前的單眼老頭講述故事。

檀木一聲響。

「好了好了，時候不早了，小鬼頭們都回家吃晚飯去罷，故事明天再繼續給你們說。」一頭花白頭髮、單眼的老頭子收好檀木，催促著圍坐在他膝前的八、九個孩童回家。

「一目老頭！一目老頭！我們還想聽你說故事啊！快點說下去吧！」一個綁了朝天辮的女孩嚷道。

「要麼這樣，你告於老頭想聽甚麼故事，明兒我特地為你說，好嗎？」被稱作「一目老頭」的老頭子憐愛的對女孩說。

「我想聽你說飛刀殺手重傷『天下無雙』的故事！」女童臉上笑起來的酒渦煞是可愛。

一目老頭難得地臉上露出了難堪的臉色，可是卻也應道：「好好好，你喜歡我就說給你聽。」

「太好了！」女孩樂得拍起手來。

「紅華，你快點陪你妹妹紅葉回家去罷，天色都快要暗下來了。」一目老頭對我說，空空的右眼卻一點都不可怕。

「好的，老頭。」我牽起了妹妹的手，向家的方向走去。

「哥哥，一目老頭今天說的故事製有趣呢！」紅葉一路上仍然有回味著剛剛一目老頭說的故事。

「是啊，哥哥我也這樣子覺得！」我應道。

這村子裡的小朋友們平常沒有甚麼娛樂，就愛跑到大樹下，聽一目老頭說故事。

他說的故事多為中原江湖中發生的武林掌故，但他偶爾也會說一些沒有人搞得懂的故事，像是一個無家可歸的少年，到處殺人討生活的故事。

雖然故事有點血腥，可是這村子平常也與世隔絕，殺人甚麼的更是不可能看到。

再說，小朋友們打小時候就常常看父母親殺豬殺雞，聽到殺人情節也都不怎麼當作一回事。

大家好奇的不單是一目老頭說的故事，也很好奇一目老頭究竟是甚麼人，見識竟然如此淵博。

想著想著，我和妹妹就回到家了。

「你們都回來啦？洗把手，可以吃上飯了。」娘看到我們回來後，就道：「老爺子，都把菜端出去。」

「好咧。」爹很聽娘的話，娘說一爹就做一，不敢違逆。

「紅葉，你今天去幹甚麼了？」爹寵溺的問道紅葉。

爹很疼紅葉，紅葉要是說想要天上的星星，爹大概也會為她摘下來。

「我和哥哥去了聽一目老頭說故事！」紅葉愉快的說。

「哎唷，又跑一目老頭那兒去了！」爹也應道，村子裡的人都知道一目老頭很受小朋友歡迎，也不害怕他會對小孩們幹甚麼壞事。

說起上來，一目老頭好像在我出生前就已經來到了村子了。

「爹，一目老頭來村子很久了嗎？」我問道。

「對啊，好像都來了快十六年了。」爹摸摸下巴，回憶著過去。

「我還記得當年一目老頭來的時候正是電閃雷鳴的一晚，他也沒打傘，就這樣來到了村子中。村長當時還怕得找到十多個強壯的小伙子和他一起去問他發生了甚麼事，我也是那十多個小伙子的其中一個呢！」爹驕傲的說。

「為甚麼村長要這麼害怕？」紅葉問道：「一目老頭是個好人吶！」

「當年一目老頭來的時候啊，他的右眼就已經不見了，血流得一身都是，加上他披頭散髮的模樣，看起上來真有幾分可怕。我們一行人仗著人多，膽子也大，就問他是打哪兒來的。」爹喝了一口從十里外酒寮買來的「候君來」濁酒，繼績道：「一目老頭也不答話，只管問哪兒有墓碑。我們怕是盜墓的人，也不敢答他。但是想想看，盜墓的人總不會明著問人哪兒有墓吧？於是村長也就怯怯的告訴他前面的山上有。說起上來一目老頭還真厲害，只不過是一眨眼的功夫，他就已經奔出十丈遠了，我們當時就猜他是不是會武功的。這不是麼？我們村裡跑最快的，也不可能有一目老頭來得快！」

「大伙當時也就散了，想著可能是一個問路的怪人而已，沒有太大猜疑。誰不知十天之後，一目老頭又再出現在村子當中，找來村長，對村長說要在那山上建個房子定居下來！」爹被酒嗆了一下，咳嚏連連，又道：「村長見他似乎沒有惡意，就答允讓他住下來，但是也得到村子來工作，一目老頭也一口就答應了。就這樣，十多年就過去了。」

「也就是說，一目老頭是個江湖中人咯？」紅葉奇道。

「你這娃兒，哪兒學來『江湖中人』這些說話？」娘瞪了紅葉一眼，說：「是不是江湖中人沒有人知道，但是他會武功確是事實。我親眼看過一目老頭輕描淡寫的一掌就劈開了柴木，隔壁老趙也見過他雙掌一推，陷到坑裡的牛車就被他推了上來。還有還有，後頭馬家那懂算命的也說他摸過一目老頭的雙手，特別的熱。他以前也摸過一個懂武功的人的手，也是一樣的熱！」

「嘿，這些算得上甚麼？我可是親眼見過一目老頭打跑了一伙山賊呢！」爹酒勁來了，扯開上衣，露出農家男人結實的胸膛。那胸上一道深深的疤痕映進了我和紅葉的雙眸：「十年前，附近有一伙山賊作亂，到處打家劫舍，據說連官府也奈何不了他們！聽說我們村子被那伙人盯上的時候，村長立馬就組織了村人，把能用上的武器和農具都搬出來，通通用作抵御山賊。但是我們村子不過百來個人，個個又是普通農夫漁民，怎麼可能夠那些山賊拚？於是不少人連夜收拾好行裝，要離開村子。剩下我們這些土生土長的不願離開，誓要與那些山賊拚個你死我活。」

「這事兒我也記得！那時老黃還特地跑到山上告訴一目老頭山賊要來的消息，要他快來幫忙，一目老頭只是『嗯』了一聲，就沒搭理老黃了。老黃以為一目老頭貪生怕死，也不理睬他，就跑到村子來了！那時村人個個都提心吊膽的，生怕今天就是自己的死期。沒料到一晚上都過去了，完全沒有山賊來襲的跡象，村長他們就決定一同去看看發生了甚麼事，卻見一目老頭提著了山賊首領的頭，丟到河裡去！他們算過屍體，發現一共二百幾人的山賊團都被一目老頭一個人解決了！」

「那麼爹你的這道疤是怎麼來的？」我問道，明明一目老頭一個人就解決了山賊團，爹根本沒有和山賊們作戰嘛！

「嘿！那時有一個沒死淨的山賊提起刀就劈向我，我沒反應過來就被他砍中了。那山賊砍完一刀，又打算再砍一刀。正當我以為自己沒戲唱的時候，一目老頭一拳就打飛了那山賊，救了我一命！」爹的臉紅得像血一樣，也不知是酒勁還是害羞：「說起上來，我的這條命也是一目老頭救下的呢。」

「咦？明明聽老黃說，那時除了一目老頭以外，還有一個美麗女子和一個比一目老頭還要老的老人在現場，怎麼沒有聽你說到？」娘問道。

「這……這…我就…不…清…楚了……」爹一道說一道打頓，看來是醉了。

「哎真是的！罷了，時候也不早了，你們也早點兒睡吧。」娘邊扶著爹回房，邊對我們說。

爹的這些話都不知是真是假，乾脆我明天跑去問一目老頭還比較清楚！

於是第二天天剛亮，我就跑上山去找一目老頭。我也沒帶上紅葉，免得她打斷我說話。

「一目老頭！一目老頭！」我跑到一目老頭的屋前，卻不見一目老頭回話。

於是我又跑到旁邊的墓林去，想看看一目老頭是否在那兒。一目老頭要是不在屋子，就是跑到墓林去了。

果不其然，一目老頭就在墓林中。

一目老頭他正坐在一塊墓碑前，呆呆的看著碑，一動也不動。

村子裡的唯一的一個書生曾教過我讀書寫字，所以我勉強能看懂碑上都鑿了甚麼。

「那個是…『鹿』字…另一個…是…『妻』！。」我一邊走向一目老頭，一邊回憶腦海中不多的字詞。

「怎麼了紅華？這麼早就跑來找我聽故事了嗎？」一目老頭似是察覺到我的到來，開口說。

「對…啊不是！我是想來問你事情的！」我習慣性的開口說自己想要聽故事，卻想到自己到來根本不是要聽故事。

「你要問我甚麼事情？」一目老頭的嗓音有點沙啞，似是哭泣過後的聲竭。

「一目老頭你是不是一個人就幹著了一伙山賊？」我忙問道。

「你怎麼知道這回事的？」一目老頭沒有回頭看我，問道。

「昨天晚上我問爹娘關於你的事情時他們說的。」

「這樣啊…都已經過了這麼多年，是或不是又有甚麼關係？」

「要真是的話，那你可就是一個武林高手了啊！這也可以解釋到我多年來心中的謎團！」我激動的說。

要是真能一人就解決二百名山賊，一目老頭一定是一個名震天下的武林高手！

這也可以解釋到為甚麼他會知就這麼多關於武林的故事了。

「你相信是，那就是；你若不信，那就不是。」一目老頭故弄玄虛的說。

我被一目老頭的話搞得迷糊了，也不知他說真說假。

安鹿呀

「紅華，你快點陪你妹妹紅葉回家去罷，天色都快要暗下來了。」一目老頭對我說，空空的左眼卻一點都不可怕。

點解要bad end上官

sad end

飛刀殺手重傷天下無雙的故事

預左sad end 不過好似輕描淡寫左

點解啊
Btw 咁莫謙係咪食咗囡囡

竟然係咁樣完....安鹿

這時我看到一目老頭面前的墓碑有一頂薄紗草笠，墓旁還有一柄斷截的長槍，槍頭斜插進土裡。

「一目老頭，那草笠打哪來的啊？」我奇道。那頂草笠看似是女子的用品，可是一般女子又怎麼會把草笠掛在墓碑上頭？

「那頂草笠是我髮妻的。」一目老頭笑道，只是那笑容當中似乎深藏了無數我看不懂的感情。

「一目老頭你原來有娶過妻嗎？怎麼不見她呢？」我四處張望，問道：「她是把草笠忘在這兒了吧？要不我幫你拿去還她？」

說罷我說伸手去拿草笠，卻見一目老頭一雙大手捉住了我，淡淡的說：「不必了，放這兒就好。」

我不是說謊，但我真的沒有看到他是怎樣捉住的手臂的。

「那麼，這柄長槍又是怎麼一回事？」我又問道。

儘管槍頭深埋泥土當中，但是仍然隱約可見其不滅的鋒利。

「這柄槍是我妻子送我的。」一目老頭又說，輕撫一下眼前的石碑：「這是我們之間唯一的牽繫。」

「說甚麼話啊？」我不解的說，倆小口又怎麼可能只得一樣事物作牽繫？

我滿腹狐疑，卻完全沒有想到為甚麼有妻子會送丈夫一柄長槍這個問題。

「來吧，下山去吧，這兒對你來說無聊得很。」一目老頭終於轉頭對我笑說。

的確這山上無聊得很，就只有一大片墓地，甚麼也沒有，這村子中就只有一目老頭願意住在這兒。

一目老頭牽起了我的手，帶我離開了墓林。

離開時，我不知為何好奇心大發，就想好好的看清楚剛才立在一目老頭面前的墓碑寫了甚麼。

上頭仍舊有一堆看不懂的字。

幸好，我還辨得出「安」字與「吾」字。

到了山下，已經有六、七個孩童到了一目老頭慣常去的大樹前，等待老頭說故事。

「哥！你怎麼會和一目老頭在一起？」紅葉看到我後憤憤不平的喊道。

「沒甚麼，路上碰巧看見。」我隨便推搪過去。

紅葉也不打算和我爭甚麼，因為其他小孩都在叫嚷著一目老頭說故事。

「老頭老頭，你快把昨天未說完的故事都說了罷！」其中一個年紀稍長的少女說道。

老頭的故事為甚麼可以吸引一個少女來聽？因為老頭昨天說的是正合情竇初開的少女口味的故事。

據一目老頭說，這是一個關於無名少年和一個不幸姑娘的故事。

「好咧！我們昨天說到哪兒了？」一目老頭拿出懷中的醒木，問道。

「『頑石』終於找到了『不幸姑娘』居住的地方！」小孩們齊聲說道。

「啊啊…是啊。」一目老頭深吸了一口氣，僅有的右眼遠眺前方，像是要陷進甚麼一樣。

一目老頭每次要開始說故事之前，都會這樣子。

「『頑石』打敗了擋在路上的所有惡人，和自己最好的朋友告別以後，循著『天下皆知』告訴他的線索，終於在一條無名的小村落當中找到了『不幸姑娘』。只是在他面前的不是久別重逢的愉快，而是如同身處無邊黑夜的哀慟。」一目老頭喝了一口我爹也很常喝「候君來」，這麼多年來他都只喝這一種酒。

聽爹爹說，「候君來」既苦且澀，在一般酒館根本不會有人叫來喝，只有最低下的人才會用最便宜的價錢買這最烈的酒。

有人說，這酒的苦與烈，和在等候一個永遠等不到的人的感覺一樣難受。

「在『頑石』眼前的並不是『不幸姑娘』，而是刻了『不幸姑娘』名字的墓碑，碑還上掛了一頂『不幸姑娘』常戴的薄紗草笠。原來吶，『頑石』苦苦追尋的『不幸姑娘』，在他離開以後的幾個月就離世了。沒有人知道她是如何逝世，也沒有人知道她為甚麼會葬在那無名的小村落，但是可以肯定的是『不幸姑娘』在這十九年間，已然化為了一具白骨，與黃土同眠。」一目老頭淺笑。

又來了，又是那種我無法看懂的、饒有深意的笑容。

「『頑石』很可憐啊，找了『不幸姑娘』這麼久，豈料對方已死去多年。」少女不捨的說。

「可憐？不，不。『頑石』很幸運啊，因為他終於不用再與『不幸姑娘』分開了。」一目老頭搖了搖頭，道：「『頑石』說過，有『不幸姑娘』在的地方就是他的家，不論『不幸姑娘』是生是死，『頑石』都會一生追隨。所以『頑石』就在那無名的小村落定居下來，然後折斷『不幸姑娘』贈他的長槍，並在她名字上刻了『吾妻』二字。」

「『吾妻』？」

「對，就如同你們的娘親一樣，是你們爹爹的『吾妻』。」一目老頭說：「在『不幸姑娘』生前『頑石』沒有給過她甚麼，唯有在她死後送她一個永世的承諾。」

「吾妻」？這兩個字好像有點眼熟，我想。

「所以說，『頑石』就這樣在她墓旁生活嗎？」紅葉問道。

「是啊，『頑石』從那之後就再也沒有離開過小村落，一直守在『不幸姑娘』墓旁。」一目老頭看著紅葉說：「『頑石』暗暗許下誓言，有他在的一天，誰也不可能打擾到『不幸姑娘』的安寧。」

「看來『頑石』是一個深情的男子呢。」少女一臉羨慕的說：「若我以後也能遇上這樣深情的男子便好了。」

「一定會的。」一目老頭靜靜的看著少女，道。

醒木一聲響。

「就這樣，『頑石』的故事說完了！」一目老頭大笑道。

「咦，這麼快就說完了？」小孩們哀怨的纏著一目老頭再說多點。

我看著一目老頭，不知怎的想到了山上的墓碑。

不知怎的，我好像明白了一目老頭的故事。

許多年以後，我娶了妻，生了子，一目老頭仍舊在樹下說故事。

偶爾我也會陪兒女去聽一目老頭說的故事。

「天下無雙」的上官四一、「不幸姑娘」與「頑石」、「天靜會」的殺手、比武大會、江湖第一大的鏢局……

許許多多我耳熟能詳的故事，就這樣傳到了我兒女耳中。

一目老頭這麼多年依舊說著，這麼多年依舊不老。

他仍住在山上的墓林。

他仍守在那尊墓碑一旁。

永生永世。

完

有冇外傳講多少少當年發生嘅事

可能有可能冇 唔可以肯定咁答你

好睇

咁就完左

飛刀殺手

因為由一開始個結局就定咗係bad end

好sad 追咗咁耐
會唔會講下其他人之後點？

可能會有啲小番外講下

但同安鹿呢段情描寫得好似未夠深

由你第一個post睇到依家
咁就一年半喇

多謝支持 真係唔經唔覺咁就一年半

屌 好慘

揾左咁多年，打打殺殺搞咁多，又無左隻眼
原來一早已經死左
一生人只得一身蓋世武功，其餘乜都無

可唔可以講多少少上官走左之後安鹿既生活

上官係咪不死 變左個老人家講故講到當年聽故既都生埋仔去聽都未死

會死，但計落都唔算好大年紀姐

但好似無講幅畫既內容

我一開始有諗講唔講好，但又覺得照講畫嘅內容好似鳩鳩地，最後覺得唔講，留少少懸念好似仲好

一個淒美既結局

多謝多謝

我覺得可以借如是說把口講，除左描述仲可以講深層意思同天下皆知點解會知

呢個可能會當係外傳咁寫，但其實個內容就係簡單一句「安鹿死左十九年」

四一bb

可唔可以唔好完
追咗咁耐好有親切感

支持樓主寫多啲武俠小說，真心幾好睇

作者的話

連載了一年又五個月，這個故事終於都完結了。

起初不過是碰巧有了靈感，碰巧又有電腦在旁，於是就敲下了最初的五百字。

寫著寫著，變成了五千字。

要是這個時候中斷了，又好像有一點浪費，想著乾脆就放上連登看看反應如何吧。

然後就完成了人生第一部完成的小說。

總字數二十一萬字，是七、八年前的我不敢想像的數量。

想來自己寫故事的習慣原來是從小學就開始的，那時候也有放上一些論壇上，回響也不俗。但畢竟是小朋友，很快就放棄了。

然後到了中學，台灣的小說論壇興起，又去參一腳玩玩。也因此認識了不少志同道合，同時又比我年長不少的好朋友，當中有的更成功出書成為了正職作家。

那一刻，忽然覺得自己好像有點不像話。明明比誰都要早開始，卻仍然是一事無成。且不說是否可以成功出書做作家，就連完成一個故事也做不到。

就因為這一個念頭，使我下定決心無論如何，這一次一定要寫到結尾。

當然也很感激一眾追故的巴絲打，因為有你們的留言，我才有更大的動力去完成這個故事。

廢話都說完了，回歸正題，說一點有關於內容的小巧思吧。

首先，「頑石」與「不幸姑娘」的事是我自己本人的真實故事。

說是真實故事，其實充其量只有一些基本背景與設計是真實的，大部份都是虛構出來。

我的確有認識一名少女，也與她失聯了一段極長的時間，期間我也有想辦法找出她的下落。

但最後當然是徒勞無功。

這件事也成為了我人生其中一件憾事。

為了彌補這一個遺憾，我創作了安鹿這個角色，讓她與「頑石」相遇。

而我就是「頑石」。

那麼為甚麼安鹿在故事當中要戴著一個看不見面容的草笠？

因為我從來沒有看過那個少女的樣貌，根本沒有辦法描下她的臉容。

既然如此，就不寫她的樣貌，讓讀者自行想像安鹿的樣貌。

安鹿不單是我的遺憾，也可以是所有人心中的遺憾。

至於為甚麼要給「頑石」和安鹿一個悲劇的結尾，可能是因為我已經打從心底認定自己不可能再遇上那個少女，那股無法言喻的悲哀已經不是一個虛構的完美結局可以補償。因此我為這個故事寫下一個淒美的結局，就當是我自己哀傷的一個出口。

另外，雖然沒有人問過，但我也想說明一下。「上官四一」的「四一」，其實就是我和那名少女，名字的筆劃數總和。

至於一直也有讀者在猜，「三十一」和「二十四」這名稱的由來，其實也是同一個道理，就是我和那少女姓名筆劃的總和。

而且在故事當中，我也放進了自己的名和她的名。猜到的，自己知道就可以了，就當是我們之間的一個小秘密吧。

因此這個故事實際上不過是一個自我滿足的故事，情節合不合理某程度上並不是我在意的。

我在意的，不過是如何透過這一個故事，實現我自己一直以來無法實現的夢罷了。

我自己知道這個故事有太多粗糙和不堪入目的錯誤和批漏，但是我想，自己這二十多年來也是如此粗糙不堪，又犯下了不少錯，寫出來的故事大概也不可能完美，所以我就把它們都放著不管。

再一次感謝一眾讀者支持這個毫無古代武俠氣息、作者又愛胡亂加插情節、自把自為的故事。

希望下一次，我不會再這樣任性，可以寫出一個更像樣的故事吧。

G持

樓主加油

可唔可以寫個平行世界good end
咁樣揾左十八年，最後原來一早死左，真係好sad

好sad
G持

咦諗得過喎

希望你可以搵返安鹿

出 if

依家網絡上搵人易左咁多 不過你過無見過佢既樣

冇曬所有聯絡方式，算啦，我都已經認咗命

好多尋親尋人成功例子 真係有心想搵不妨試埋先死心都未遲

最近睇緊《刺殺騎士團長》，入面有個角色叫免色涉有樣野同我好似，與其去肯定一樣野係咪真實，更加寧願保持依家呢一份模糊嘅神秘感
其實都過咗好多年，就算搵到對方都未必記得我，始終係我單方面認為對方對自己重要。所以算啦，人生就係要有少少遺憾先真正稱得上人生嘛

係都既 而且都出哂文紀念呢個人 都叫完左個小小心願

我都想睇到上官開心

直頭寫啦

人生係不停戰鬥！
加油呀上官 去搵下可能性啦
“就算跌倒 姿勢也可以相當豪邁”

好掂！

好淒涼

慘

Cdrom忍唔住留名
打鬥真係寫得好好睇
睇到永生永世四個字好有Feel
點解要係Sad End

推到有外傳

成就解鎖：引到CDrom留名

巴打快D補返個Happy End

儘量

唔通樓主個安鹿係online game網婆？

可以咁講

支持樓主，我由頭live到尾架

忠實讀者！比個叻你

期待樓主出新故 由一開po個下每日都睇有無更新 到而家無得睇都有d唔慣